<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts | Baptiste RUELLO-BABALONI</title><link>https://brbabaloni.fr/post/</link><atom:link href="https://brbabaloni.fr/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>Posts</description><generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>fr-fr</language><copyright>Tous droits réservés 2022 - Baptiste RUELLO-BABALONI</copyright><lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><image><url>https://brbabaloni.fr/media/icon_huebf8e0a84d322f456ec4ad5120d75244_457240_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url><title>Posts</title><link>https://brbabaloni.fr/post/</link></image><item><title>Présentation de l'entreprise</title><link>https://brbabaloni.fr/post/presentation/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://brbabaloni.fr/post/presentation/</guid><description>&lt;p>Bonjour,
&lt;br>
&lt;br>
Je m&amp;rsquo;appelle Baptiste, j&amp;rsquo;ai 21 ans, je travaille à la Direction Zonale de Police Judiciaire Sud au Service Informatique Zonal dans le cadre de mon apprentissage en BTS SIO option SISR.
&lt;br>
&lt;br>
La Direction Zonale de Police Judiciaire Sud (DZPJ SUD), plus important service territorial de la Direction Centrale de la Police Judiciaire (D.C.P.J), compte plus de 1350fonctionnaires répartis entre les quatre Directions Territoriales de Police Judiciaire (D.T.P.J.) de Marseille, Montpellier, Toulouse et Ajaccio.
&lt;br>
&lt;br>
Mon service est composé d&amp;rsquo;un Commandant de Police et d&amp;rsquo;un Ingénieur des SIC qui composent la tête du service et chapeaute l&amp;rsquo;ensemble de l&amp;rsquo;activité du service qui est réparti entre deux cellules :&lt;/p>
&lt;ul>- le Groupe Informatique : chargé de l'installation et de la maintenance des systèmes d'information et de communications // 4 Techniciens des SIC &lt;/ul>
&lt;ul>- le Guichet Unique : chargé de la gestion des droits d'accès applicatifs, Active Directory, batimentaire ; des cartes agents, de la gestion de la flotte NEO. // 1 Brigadier de Police, 1 Adjoint Administratif &lt;/ul>
Mes missions au sein de la DZPJ Sud sont :
- Installer, inventorier et maintenir opérationnels et homogènes les outils informatiques et de communication
- Assurer la sécurité et la continuité du système d’information
- Assister les utilisateurs
&lt;br>
&lt;br>
Notre patrimoine informatique se composent de :
&lt;ul>- 486 postes fixes&lt;/ul>
&lt;ul>- 52 postes nomades dit "Noémi"&lt;/ul>
&lt;ul>- 507 téléphones IP&lt;/ul>
&lt;ul>- 23 switchs HP et 3COM&lt;/ul>
&lt;ul>- 3 serveurs de virtualisation&lt;/ul>
&lt;ul>- 18 machines virtuelles&lt;/ul>
&lt;ul>- 6 baies de stockage&lt;/ul></description></item><item><title>Veille informationnelle</title><link>https://brbabaloni.fr/post/veille/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://brbabaloni.fr/post/veille/</guid><description>&lt;h3>La veille informationnelle, de quoi s'agit-il ?&lt;/h3>
&lt;p>La veille informationnelle, élément de la veille stratégique, consiste à surveiller les évolutions techniques, les innovations dans un secteur d’activité donnée.
Elle comprend notamment la surveillance, la collecte, le partage et la diffusion d’information permettant d’anticiper ou de s’informer sur des changements en matière de recherche, développement, brevet, lancement de nouveaux produits, matériaux, processus, concepts, innovation de fabrication, etc….
Cela a pour but d’évaluer l’impact sur l’environnement et l’organisation.
&lt;br>
&lt;br>&lt;/p>
&lt;h3>Sujet de ma veille&lt;/h3>
Ma veille porte sur les Solutions d'Infrastructure Systèmes
&lt;h3>Comment j'effectue ma veille&lt;/h3>
&lt;ul>- Les flux RSS aggrégé avec Feedly&lt;/ul>
&lt;ul>- Twitter&lt;/ul>
&lt;ul>- Google Alert&lt;/ul>
&lt;ul>- Linkedin&lt;/ul></description></item></channel></rss>