<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts | Baptiste RUELLO-BABALONI</title><link>https://brbabaloni.fr/post/</link><atom:link href="https://brbabaloni.fr/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>Posts</description><generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>fr-fr</language><copyright>Tous droits réservés 2023 - Baptiste RUELLO-BABALONI - Mentions légales</copyright><lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><image><url>https://brbabaloni.fr/media/icon_huebf8e0a84d322f456ec4ad5120d75244_457240_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url><title>Posts</title><link>https://brbabaloni.fr/post/</link></image><item><title>Mentions légales</title><link>https://brbabaloni.fr/post/mentions-legales/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://brbabaloni.fr/post/mentions-legales/</guid><description>&lt;h3>Responsable du site&lt;/h3>
&lt;p>Nom : Baptiste RUELLO-BABALONI
Adresse : 153 chemin de Château-Gombert, 13013 Marseille.
Téléphone : +33 6 95 23 87 21
Adresse e-mail : &lt;a href="mailto:baptiste@brbabaloni.fr">baptiste@brbabaloni.fr&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Hebergeur : GitHub, Inc.
Adresse : 88 Colin P Kelly Jr St, San Francisco, CA 94107, États-Unis
Téléphone : +1 877-448-4820&lt;/p>
&lt;h3>Propriété intellectuelle&lt;/h3>
&lt;p>Le contenu de ce site, y compris les textes, images, vidéos, graphiques, logos et autres éléments, est protégé par les lois sur la propriété intellectuelle et est la propriété exclusive de [Votre nom] ou des tiers ayant accordé une licence d&amp;rsquo;utilisation à [Votre nom]. Toute reproduction, distribution, modification ou utilisation non autorisée du contenu est strictement interdite.&lt;/p>
&lt;h3>Responsabilité&lt;/h3>
&lt;p>Bien que nous nous efforcions de maintenir les informations présentes sur ce site à jour et exactes, nous ne pouvons garantir leur exhaustivité ou leur exactitude. Nous déclinons toute responsabilité quant aux éventuelles erreurs ou omissions sur le site. L&amp;rsquo;utilisation des informations présentes sur ce site se fait donc à vos propres risques.&lt;/p>
&lt;h3>Liens externes&lt;/h3>
&lt;p>Ce site peut contenir des liens vers des sites web externes. Nous n&amp;rsquo;exerçons aucun contrôle sur le contenu ou les pratiques de ces sites et déclinons toute responsabilité quant à leur contenu, leur exactitude ou leur légalité. L&amp;rsquo;inclusion de liens vers des sites tiers ne constitue en aucun cas une approbation ou une recommandation de ces sites.&lt;/p>
&lt;h3>Données personnelles&lt;/h3>
&lt;p>Nous respectons votre vie privée et nous engageons à protéger les données personnelles que vous nous fournissez. Nous collectons uniquement les informations nécessaires pour répondre à vos demandes ou pour améliorer nos services. Vos données personnelles ne seront pas vendues, louées ou divulguées à des tiers sans votre consentement préalable, sauf si cela est requis par la loi.&lt;/p>
&lt;h3>Cookies&lt;/h3>
&lt;p>Ce site utilise des cookies pour améliorer votre expérience de navigation. Les cookies sont de petits fichiers texte stockés sur votre ordinateur qui nous aident à analyser votre utilisation du site et à vous offrir un contenu personnalisé. Vous pouvez désactiver les cookies dans les paramètres de votre navigateur si vous le souhaitez.&lt;/p>
&lt;h3>Droit applicable et juridiction compétente&lt;/h3>
&lt;p>Les présentes mentions légales sont régies par le droit français. En cas de litige, les tribunaux français seront seuls compétents.&lt;/p></description></item><item><title>Présentation de l'entreprise</title><link>https://brbabaloni.fr/post/presentation/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://brbabaloni.fr/post/presentation/</guid><description>&lt;p>Bonjour,
&lt;br>
&lt;br>
Je m&amp;rsquo;appelle Baptiste, j&amp;rsquo;ai 22 ans, je travaille en tant qu&amp;rsquo;apprenti technicien des SIC, à la Direction Zonale de Police Judiciaire Sud au Service Informatique Zonal dans le cadre de mon apprentissage en BTS SIO option SISR.
&lt;br>
&lt;br>
La Direction Zonale de Police Judiciaire Sud (DZPJ SUD), plus important service territorial de la Direction Centrale de la Police Judiciaire (D.C.P.J), compte plus de 1350fonctionnaires répartis entre les quatre Directions Territoriales de Police Judiciaire (D.T.P.J.) de Marseille, Montpellier, Toulouse et Ajaccio.
&lt;br>
&lt;br>
Mon service est composé d&amp;rsquo;un Commandant de Police et d&amp;rsquo;un Ingénieur des SIC qui composent la tête du service et chapeaute l&amp;rsquo;ensemble de l&amp;rsquo;activité du service qui est réparti entre deux cellules :&lt;/p>
&lt;ul>- le Groupe Informatique : chargé de l'installation et de la maintenance des systèmes d'information et de communications // 4 Techniciens des SIC &lt;/ul>
&lt;ul>- le Guichet Unique : chargé de la gestion des droits d'accès applicatifs, Active Directory, batimentaire ; des cartes agents, de la gestion de la flotte NEO. // 1 Brigadier de Police, 1 Adjoint Administratif &lt;/ul>
Mes missions au sein de la DZPJ Sud sont :
- Installer, inventorier et maintenir opérationnels et homogènes les outils informatiques et de communication
- Assurer la sécurité et la continuité du système d’information
- Assister les utilisateurs
&lt;br>
&lt;br>
Notre patrimoine informatique se composent de :
&lt;ul>- 486 postes fixes&lt;/ul>
&lt;ul>- 52 postes nomades dit "Noémi"&lt;/ul>
&lt;ul>- 507 téléphones IP&lt;/ul>
&lt;ul>- 23 switchs HP et 3COM&lt;/ul>
&lt;ul>- 3 serveurs de virtualisation&lt;/ul>
&lt;ul>- 18 machines virtuelles&lt;/ul>
&lt;ul>- 6 baies de stockage&lt;/ul></description></item><item><title>Veille informationnelle</title><link>https://brbabaloni.fr/post/veille/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://brbabaloni.fr/post/veille/</guid><description>&lt;h3>La veille informationnelle, de quoi s'agit-il ?&lt;/h3>
&lt;p>La veille informationnelle, élément de la veille stratégique, consiste à surveiller les évolutions techniques, les innovations dans un secteur d’activité donnée.
Elle comprend notamment la surveillance, la collecte, le partage et la diffusion d’information permettant d’anticiper ou de s’informer sur des changements en matière de recherche, développement, brevet, lancement de nouveaux produits, matériaux, processus, concepts, innovation de fabrication, etc….
Cela a pour but d’évaluer l’impact sur l’environnement et l’organisation.
&lt;br>
&lt;br>&lt;/p>
&lt;h3>Sujet de ma veille&lt;/h3>
Ma veille porte sur les &lt;u>Solutions d'Infrastructure Systèmes&lt;/u>
&lt;br>
&lt;h3>Comment j'effectue ma veille&lt;/h3>
&lt;ul>- Les flux RSS aggrégé avec Feedly&lt;/ul>
&lt;ul>- Twitter&lt;/ul>
&lt;ul>- Google Alert&lt;/ul>
&lt;ul>- Linkedin&lt;/ul>
&lt;p>Mots-clés :&lt;/p>
&lt;ul>- Proxmox&lt;/ul>
&lt;ul>- VMWare&lt;/ul>
&lt;ul>- Virtualisation&lt;/ul>
&lt;ul>- Serveurs&lt;/ul>
&lt;ul>- HP&lt;/ul>
&lt;iframe src="https://www.linkedin.com/embed/feed/update/urn:li:share:7038866552623886336" height="691" width="504" frameborder="0" allowfullscreen="" title="Post intégré">&lt;/iframe>
&lt;iframe src="https://www.linkedin.com/embed/feed/update/urn:li:share:7003675597033889792" height="747" width="504" frameborder="0" allowfullscreen="" title="Post intégré">&lt;/iframe>
&lt;iframe src="https://www.linkedin.com/embed/feed/update/urn:li:share:7034054262858895360" height="537" width="504" frameborder="0" allowfullscreen="" title="Post intégré">&lt;/iframe></description></item></channel></rss>